\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\printtask{
	
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Оптика}{11 класс}

	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{14.3}
	\libproblem{city}{2008-11-5}
	\libproblem{mipt}{2019-11-5(1)}
	\libproblem{city}{2005-11-3}

	\task{
Оптическая система состоит из большого количества собирающих линз с фокусным расстоянием $F$ с общей главной оптической осью. Центры соседних линз находятся на одинаковом расстоянии $d \ll F$ друг от друга, при этом толщиной линзы можно пренебречь по сравнению с $d$. Луч перед преломлением в центре первой линзы пересекает главную оптическую ось под углом $\alpha \ll 1$, и сразу после преломления в последней пересекает главную оптическую ось под тем же углом.
Найдите минимально возможное расстояние $L$ между крайними линзами.
}

}

\end{document}